身邊最親的人和自己政見不同 真係好撚辛苦

父母奶共 男友港豬
現在基本上不會和他們傾政治
但有時聽到好過分的說話 真係頂唔梗
一坳就收唔到
看著新聞情緒已經很差 還要對住屋企廢老
唯有自己喊一場釋放左佢

弱弱一問 有沒有人因政見不同而分手？

防止自殺求助熱線

生命熱線：2382 0000

撒瑪利亞防止自殺會：2389 2222

社會福利署：2343 2255

明愛向晴軒：18288

年輕人專線

香港輔導及心理學會：WhatsApp熱線6218 1084 (提供英語及粵語專業輔導服務)

生命熱線：青少年生命專線 2382 0777

無
A09

P

我覺得你反而可以同佢地講多d,令佢地多d接觸有關資訊，咁樣佢地都會keep住留意件事，你唔知佢地幾時會改變，可能某一個點就係令佢地轉黃既機會

唔分手只係呃自己，唔通以後永遠對政治話題避而不談？ 有咗小朋友，點樣共同教育佢？？

反映你唔係真正理解民主

已放棄感化佢地 平時唔講就算 除非必要時刻

如果佢地個個袋幾千萬維穩費 我唔會出聲

但明明佢地都係被欺壓既一群 最撚蠢真係呢啲人

片同相都send唔少 每次都嘈到打架咁滯

呢個時勢，政見好閒
對立，係生活理念既問題
慢慢你會發現，除左政見，你同佢地會好多野都唔夾。

我琴日先同老母反枱黎
只可以講最好避開見面，少見少講

分手唔好嘥時間唔好同我講佢平時對人幾好幾善良，你有冇讀過齊桓晉文之事章？呢d人心中有善但無大義，遲早大難臨頭出賣你

呢個時候已經唔係政見不同, 係人性同良知
父母無得換, 當透明
男朋友? Bye撚Bye

唔需要同佢地再講
如果可以搬出去同朋友住或者離開下屋企
另一半既話，如果係我就會直接分手/分開下
始終價值觀唔同未必行到落去
係呢個時候佢都都轉唔到黃，其實已經睇唔到佢地會轉黃既傾向
所以要比自己多啲空間冷靜
同時出去參加活動可以識多啲同伴
等佢地支持下你

我男朋友直頭叫我唔好問佢點諗 因為佢冇感覺 覺得個政府係咁㗎啦 做好自己咪得囉 仲話最衰d示威者唔識見好就收 唔識冷靜 行動升級就預左比藍絲同警察打㗎啦
我屌佢老母 嬲撚到仆街 認真思考緊仲繼唔繼續一齊

咁真係冇良知

近排有啲好感嘅女仔係唔算太關心政治，搞到我都唔知追唔追好。

「如果你覺得我港豬，我地就分手啦，
我唔會阻止你發達，各自安好。珍重」

呢幾晚會突然責醒 然後有種感覺 點解自己瞓左係個陌生人隔離

手已分！加油呀

我都係

突然發覺條女係D連社會發生緊咩事都唔理既冇腦港豬黎，即時move on

佢知咩事，所以特登冇po吃喝玩樂相。

咁你呢D仲有得救既

同上一代政見唔同我相信好多人都會遇到，我自己都係，即使我唔係同媽咪一齊住，但因為政見不同，我都會同佢嘈，早兩日都嘈到cut佢線，父母冇得揀，都冇辦法。
但如果係男朋友，政見不同，你諗下點樣同佢過人世，聽落好似好小事，但係一世流流長 ，真係可以容忍？ 如果你真係可以忍，結果你都會變埋對政治沒有感覺，甚至係藍。 幾年前佔中黑警第一次放催淚彈那晚，我望住電視畫面，問坐喺隔離嘅老公，我話如果我哋唔係有小朋友，你今晚會在那，佢同我講，佢會係龍和道同啲市民一齊，那一刻我就知自己冇揀錯， 直到今時今日我和他同樣站在雞蛋那邊

唔使為之心焦。受到咪挨囉，唔啱就放左段感情去，天崖何處冇志趣相投既男人呢～父母就少傾政治就好。

况且，良知係好難用言語及事情唤醒，冇良知既人好難去除由絕對自我(ego)產生的固執障見，因為欠缺同理心同對現實的清醒認知。